# [凭什么你认为自己不会画画？](https://open.163.com/movie/2016/6/E/B/MBP8C1QF8_MBPPPA9EB.html)

讲师 *Graham Shaw*

## 分类

艺术 TED 演讲 赏课 纪录片 网易公开课

## 演讲说明

有多少人想画画却懒于下笔？又有多少人觉得自己不会画画？其实这些想法都源自你的幻觉。跟随演讲者，虽然你不会像米开朗基罗那样完成绝世佳作，但至少漫画是可以搞定了！

## 正文到此结束

很有趣的演讲，讲师认真负责现，他观点：

>1. 快手漫画和**素描**很有用，在其他地方都能展示出来，让人印象更深刻
>2. 每天有多少想法，认为自己做不到，很多时候只要自己勇敢迈出去，可能就会发现自己还有无限可能！
>3. be confident

读完老师的演讲，有几个概念一直挥之不去：

1、要自信

2、继文字，语音之后，也要会用图表达自己
